{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]The UK’s Financial Conduct Authority (FCA) has fined Aberdeen Asset Managers Limited and Aberdeen Fund Management Limited (Aberdeen) GBP7,192,500 for failing to identify, and therefore properly protect, client money placed in Money Market Deposits (MMDs) with third party banks between September 2008 and August 2011.[S2]Aberdeen incorrectly determined that this money was not subject to FCA rules, which meant that they did not obtain the correct documentation from third party banks when setting up the affected accounts.Aberdeen fully cooperated with the FCA’s investigation and agreed to settle at an early stage, qualifying for a 30% discount to their fine.[S3]Without the discount the fine would have been GBP10,275,000.No clients suffered any loss as a result of the breaches and at no point were client funds mixed with the company’s own money,» Aberdeen said in a statement.",
      "question": "Quel montant a été infligé à Aberdeen en raison de la violation des règles de protection des fonds des clients ?",
      "answer": "Aberdeen a été condamné à une amende de 7,192,500 GBP."
    },
    {
      "chunk": "[S1]In first half 2013, CCR Asset Management has announced assets under management up 12.28% compared with 31 December 2012, at EUR6.296bn.[S2]Assets primarily benefited from net subscriptions, and more secondarily to rising markets.[S3]Net inflows for asset management total EUR589.8m in first half 2013, largely due to strong inflows from the institutional segment, totalling EUR407.7m, and UBS private banking clients.[S4]Inflows from areas other than money market products total EUR315.4m, of which EUR189m are in diversified management, and EUR181m in fixed income.[S5]Equity funds attracted EUR49m.",
      "question": "Quel est le pourcentage d'augmentation des actifs gérés par CCR AM au cours du premier semestre 2013 ?",
      "answer": "L'augmentation des actifs gérés par CCR AM au cours du premier semestre 2013 est de 12,28 %."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Real estate management operations at Bankia, which had previously been provided by its affiliate Habitat, will be sold for a total of at least EUR40m, and at most EUR90m to the US private equity firm Cerberus, according to a filing to the CNMV cited by Cinco Días.[S2]Habitat has real estate assets under management of EUR12bn, and Cerberus will also inherit EUR36.6bn in Bankia real estate assets under management, which have been transferred to the “bad bank” Sareb.[S3]Real estate properties in the strict sense will remain the property of Bankia.The transaction allows Bankia to transfer a total of 457 personnel to Cerberus, and thus to achieve a part of its plan to cut 4,500 jobs.",
      "question": "À combien s'élève le montant de la transaction entre Bankia et Cerberus pour la gestion immobilière ?",
      "answer": "Le montant de la transaction entre Bankia et Cerberus s'élève à au moins 40 millions d'euros et au maximum 90 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Allianz Global Investors has assigned its BRIC Stars fund, with USD568m in assets, to its emerging market affiliate based in San Diego, following the departure of Michael Konstantinov, Citywire reports.[S2]The California-based team has eight members, and is led by Kunal Ghosh.[S3]It currently has USD1.2bn in assets under management in emerging market equity funds.[S4]Allianz has also extended the universe of its BRIC fund, which may now invest up to one third of its assets in global emerging markets in countries other than the BRIC countries.",
      "question": "Quel est le montant des actifs gérés par l'équipe BRIC d'Allianz GI après la réorganisation ?",
      "answer": "L'équipe BRIC d'Allianz GI gère désormais 1,2 milliard de dollars d'actifs dans des fonds d'équité des marchés émergents."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The Swiss Bankers Association called on September 3 for the clean money strategy to be dropped.[S2]The industry wants to help to shape international standards in future, and comply with them.\"We bear the sole responsibility in the coming years for acting in such a way that we live up to our responsibility to clients, staff, the economy, society and the next generation of bankers,» said Patrick Odier, Chairman of the Swiss Bankers Association (SBA), at the annual media conference before the Swiss Bankers Day in Zurich.He noted that banks had adapted their strategy to the new operating environment: «Our strategy can be summed up in the words tax compliance, international standards, growth through open markets and fair competition.\"The SBA also clearly rejects an excessive Swiss finish to regulation.Patrick Odier expressed optimism for the future, based on the good economic starting point the banks enjoy, and the fact that developing and expanding new business areas such as asset management, trade financing and renminbi services will allow the financial centre to grow over the long term.",
      "question": "Quelle est la position de la SBA concernant la stratégie de l'argent propre ?",
      "answer": "La SBA a appelé à l'abandon de la stratégie de l'argent propre, en soulignant la nécessité de respecter les normes internationales et de poursuivre une croissance fondée sur des marchés ouverts et une concurrence équitable."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Mohieddine Kronfol and his team in Dubai have been made responsible by Franklin Templeton Investments for managing the new Franklin GCC Bond Fund, a sub-fund of the Luxembourg Sicav, which will invest primarily in government bonds, government agencies and businesses in the six countries of the Gulf Cooperation Council, Funds Europe reports.The portfolio may include bonds from Middle Eastern and North African issuers, as well as securities issued by supra-national bodies such as the International Bank for Reconstruction and Development (IBRD).",
      "question": "Qui est chargé de gérer le nouveau fonds obligataire GCC de Franklin Templeton ?",
      "answer": "Mohieddine Kronfol et son équipe à Dubaï sont chargés de gérer le nouveau fonds obligataire GCC de Franklin Templeton."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The European Securities and Market Authority (ESMA) has published its advice to the European Commission on the equivalence of the regulatory regimes for OTC derivatives clearing, central counterparties (CCPs), and trade repositories (TR) of non-EU countries with the European Markets Infrastructure Regulation (EMIR).[S2]ESMA has assessed the equivalence of the regulatory regimes of Australia, Hong Kong, Japan, Singapore, Switzerland and the US.[S3]It finds the regulatory regimes of Australia and Switzerland for CCPs equivalent to EU rules.[S4]Conditional equivalence is proposed to the following regimes: •Hong Kong, Japan, Singapore, and the US for CCPs;•the US and Japan for central clearing, requirements for non-financial counterparties and risk mitigation techniques for uncleared trades; and•the US for TRs.The European Commission is expected to use ESMA’s technical advice to prepare possible equivalence decisions.[S5]Where it adopts such a decision, certain provisions of EMIR may be disapplied in favour of equivalent third-country rules.For Australia, Canada, Hong Kong, India, Singapore, South Korea and Switzerland, ESMA will be delivering its advice on areas not yet covered by 1 October 2013.",
      "question": "Quels pays ont été évalués par l'ESMA pour l'équivalence de leurs régimes réglementaires en matière de marchés financiers ?",
      "answer": "L'ESMA a évalué l'équivalence des régimes réglementaires de l'Australie, de Hong Kong, du Japon, de Singapour, de la Suisse et des États-Unis."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Autorité européenne des marchés financiers (AEMF/Esma) a publié le 3 septembre ses recommandations à la Commission européenne sur l'équivalence avec la réglementation EMIR des régimes réglementaires de pays non européens relatifs à la compensation des dérivés OTC, aux contreparties centrales et aux bibliothèques de données.L’Esma a évalué les dispositifs réglementaires de l’Australie, de Hong Kong, du Japon, de Singapour, de la Suisse et des Etats-Unis.[S2]Les régimes réglementaires de l’Australie et de la Suisse sont équivalents à ceux de l’Union sur le chapitre des contreparties centrales.En revanche, une équivalence conditionnelle est proposée pour les régimes suivants :- Hong Kong, le Japon, Singapour et les Etats-Unis pour les contreparties centrales,- les Etats-Unis et le Japon pour la compensation centralisée, pour les exigences concernant les contreparties non financières ainsi que pour les techniques de réduction des risques dans le cas des transactions non compensées,- les Etats-Unis pour les bibliothèques de données.La Commission européenne devrait utiliser les recommandations techniques de l’Esma pour préparer des décisions d'équivalence, en se donnant la possibilité de suspendre dans certains cas des dispositions de la réglementation EMIR en faveur de règles de pays tiers.Sur un certain nombre de points non traités, l’Esma devrait compléter ses recommandations d’ici au 1er octobre pour l’Australie, le Canada, Hong Kong, l’Inde, Singapour, la Corée du Sud et la Suisse.",
      "question": "Quels pays ont été évalués par l'Esma concernant l'équivalence de leur réglementation sur les dérivés par rapport à celle de l'Union européenne ?",
      "answer": "L'Esma a évalué les régimes réglementaires de l'Australie, de Hong Kong, du Japon, de Singapour, de la Suisse et des États-Unis."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gendarme britannique du secteur financier, la FCA (Financial Conduct Authority), a infligé une amende de 7,2 millions de livres à Aberdeen Asset Management et Aberdeen Fund Management.[S2]La FCA reproche au gestionnaire britannique de ne pas avoir clairement identifié et donc protégé en conséquence des capitaux de sa clientèle investis dans des fonds monétaires externes entre septembre 2008 et août 2011.Aberdeen a estimé à tort que ces investissements n'étaient pas soumis aux règles de la FCA, si bien que la documentation des banques n'était pas correcte.La FCA relève toutefois que le gestionnaire a coopéré à l’enquête en acceptant de régler le problème très rapidement si bien qu’il a bénéficié d’une réduction de 30% de l’amende.[S3]Sinon, l’amende se serait élevée à plus de 10 millions de livres.[S4]Aberdeen a précisé de son côté que les clients concernés étaient des investisseurs institutionnels et qu’aucun d’eux n’a subi de pertes en raison de ses manquements à la réglementation.Les groupes JP Morgan et BlackRock ont déjà été épinglés pour des entorses similaires par la FSA, le prédécesseur de la FCA.[S5]BlackRock avait dû s’acquitter d’une amende de 9,5 millions de livres en septembre 2012 tandis que JP Morgan avait écopé en juin 2010 d’une amende record à l'époque de plus de 33 millions de livres.",
      "question": "Quelle somme a été infligée à Aberdeen AM par la FCA et pourquoi ?",
      "answer": "Aberdeen AM a été condamné à une amende de 7,2 millions de livres par la FCA pour ne pas avoir correctement identifié et protégé les capitaux de ses clients investis dans des fonds monétaires externes entre 2008 et 2011."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’activité de gestion immobilière de Bankia, exercée jusqu’à présent par la filiale Habitat, va être cédée pour un montant d’au moins 40 millions d’euros et d’au maximum 90 millions au fonds de private equity américain Cerberus, selon une notification à la CNMV citée par Cinco Días.[S2]Habitat gère des actifs immobiliers de 12 milliards d’euros et Cerberus héritera également de la gestion des 36,6 milliards d’euros d’immeubles Bankia transférés à la «bad bank» Sareb.[S3]Les immeubles proprement dits demeurent propriété de Bankia.Cette transaction permet à Bankia de transférer au total 457 personnes à Cerberus et donc d’alléger d’autant son plan de réduction d’effectifs portant sur 4.500 emplois.",
      "question": "À quel montant s'élève la cession de l'activité de gestion immobilière de Bankia à Cerberus ?",
      "answer": "La cession de l'activité de gestion immobilière de Bankia à Cerberus s'élève à un montant d'au moins 40 millions d'euros et d'un maximum de 90 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Après des performances de 0,21 % en avril et de 0,53 % en mai, puis une perte de 1,37 % en juin, les hedge funds coordonnés ont réalisé en moyenne un gain de 0,80 % en juillet puis à nouveau une perte de 0,40 % en août, selon le suisse Alix Capital.[S2]L’indice UCITS Alternative Global affiche ainsi sur les huit premiers mois de l’année une performance de 1,34 %.Pour les fonds de fonds, la perte moyenne a été de 0,66 % en août, après une performance de 1,11 % en juillet, qui faisait suite à une perte de 1,85 % en juin et à des gains des 0,65 % en mai ainsi que de 0,22 % en avril.[S3]De la sorte, les fonds de hedge funds coordonnés affichent pour janvier-août une performance de 1,68 %.En août, dix des onze stratégies ont été dans le rouge, avec notamment une perte de 1,42 % pour les CTA, le seul segment dans le vert étant celui des matières premières (+ 0,63 %).Pour les huit premiers mois de l’année, six stratégies ont accusé des pertes, dont la volatilité (- 2,83 %) et les devises (- 2,26 %).[S4]La meilleure performance est celle du long/short equity, avec 5,27 %.A fin août, l’encours des hedge funds coordonnés se situait à 172 milliards d’euros, contre 162 milliards fin juin.",
      "question": "Quelle a été la performance moyenne des hedge funds coordonnés en août 2013 selon l'article ?",
      "answer": "Les hedge funds coordonnés ont réalisé une perte moyenne de 0,40 % en août 2013."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Association suisse des banquiers (ASB) a réitéré le 3 septembre son souhait de voir le Conseil fédéral suspendre sa stratégie dite «de l’argent propre».[S2]Le secteur veut «fermement» participer à l'élaboration des futurs critères internationaux et en respecter le contenu, a dit son président Patrick Odier.\"C’est à nous qu’il appartient, dans les années à venir, de prendre nos responsabilités envers nos clients, nos collaborateurs, l'économie, la société et la prochaine génération de banquiers», a estimé Patrick Odier mardi à Zurich à l’occasion de la Journée des banquiers.Les banques ont adapté leur stratégie aux nouvelles conditions-cadre.[S3]Selon Patrick Odier, celle-ci s’appuie en priorité sur la conformité fiscale, les normes internationales, la croissance grâce à l’ouverture des marchés et la concurrence loyale.Le souhait de voir le Conseil fédéral suspendre sa stratégie de l’argent propre avait déjà été émis en juin dernier par les banquiers helvétiques.[S4]Ce qui implique, aux yeux de Patrick Odier, de miser sur les normes internationales et non sur le «Swiss Finish», la solution suisse allant au-delà des standards internationaux.Le président de l’ASB s’est par ailleurs montré optimiste quant aux perspectives du secteur bancaire.[S5]A ce titre, il a cité une conjoncture favorable ainsi que l'émergence et le développement d’autres domaines d’activité comme la gestion d’actifs, le financement commercial et les prestations liées à la devise chinoise.Les statistiques publiées le 3 septembre montrent d’ailleurs que la fuite des capitaux tant redoutée n’a pas eu lieu.[S6]Le patrimoine géré par les banques suisses s’inscrivait fin 2012 à 5.565 milliards de francs suisses, en progression de 320 milliards de francs par rapport à l’année précédente et la part des actifs étrangers dans ce total était pratiquement inchangée à un peu plus de 50%.",
      "question": "Quel est le principal souhait de l'Association suisse des banquiers (ASB) concernant la stratégie de l'argent propre ?",
      "answer": "L'ASB souhaite que le Conseil fédéral suspende sa stratégie de l'argent propre."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le fonds immobilier offert au public DEGI Europa*, dont la liquidation a été décidée en octobre 2010 et qui doit s’achever le 30 septembre 2013, a vendu à PPF Real Estate Holding le 30 août un immeuble situé à Hoofddorp, aux Pays-Bas.[S2]La cession a porté sur 47 millions d’euros alors que la valeur d’expert de cet actif se situe à 53,9 millions d’euros.De ce fait, la valeur liquidative de DEGI Europa baisse de 20 cents à 24,81 euros, indique Aberdeen Asset Management Deutschland.[S3]Quant au quotient de liquidité du fonds, il a augmenté grâce aux dernières cessions à 27 % tandis que le levier passe à 13,3 % contre 12,2 %.* DE0009807800",
      "question": "Quel a été l'impact de la vente à perte d'un actif sur la valeur liquidative du fonds DEGI Europa ?",
      "answer": "La valeur liquidative de DEGI Europa a baissé de 20 cents, passant à 24,81 euros, en raison de la vente à perte d'un immeuble."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Bourse de Londres propose désormais une part en dollar du MSCI Japan Index Ucits ETF de db x-trackers qui offre déjà des parts en sterling et en euro.Les actifs sous gestion de cet ETF s'élèvent à environ 750 millions de livres.A noter que Deutsche Asset & Wealth Management a récemment lancé son premier ETF à la Bourse de Londres, le db x-trackers DAX Ucits ETF (DR), offrant une exposition à l’indice allemand de référence DAX.",
      "question": "Quel ETF a récemment lancé une part en dollar à la Bourse de Londres ?",
      "answer": "Le MSCI Japan Index Ucits ETF de db x-trackers a récemment lancé une part en dollar à la Bourse de Londres."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le British Serious Fraud Office a décidé de poursuivre le groupe japonais Olympus et sa filiale britannique Gyrus pour falsification de comptes, à la suite du scandale révélé en 2011, a indiqué mercredi l’entreprise.[S2]Le gendarme britannique estime que Gyrus a trompé ses commissaires aux comptes en 2010 et 2011.[S3]Fin 2011, l’ancien patron d’Olympus, Michael Woodford, avait mis au jour une gigantesque fraude comptable qui avait conduit à dissimuler 1,7 milliard de dollars de pertes.[S4]Depuis, le groupe japonais est revenu dans le vert.",
      "question": "Quel groupe japonais et sa filiale britannique ont été poursuivis par le British Serious Fraud Office pour falsification de comptes ?",
      "answer": "Le groupe japonais Olympus et sa filiale britannique Gyrus ont été poursuivis par le British Serious Fraud Office pour falsification de comptes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Commission européenne a dévoilé comme prévu mercredi midi ses travaux pour maîtriser les risques du système bancaire parallèle ( shadow banking ).[S2]La première de ces mesures consiste en de nouvelles règles proposées pour les fonds monétaires à travers un règlement.[S3]Ceux-ci devraient notamment détenir dans leur portefeuille au moins 10% d’actifs dont l'échéance maximale est d’un jour, et 20% supplémentaires dont l'échéance maximale est d’une semaine.[S4]Cette exigence doit permettre aux fonds monétaires de rembourser les investisseurs qui souhaitent retirer des avoirs à court terme.[S5]Les fonds à valeur liquidative constante devront quant à eux établir une réserve de fonds propres de 3%.",
      "question": "Quelles sont les nouvelles mesures proposées par la Commission européenne concernant les fonds monétaires ?",
      "answer": "La Commission européenne propose que les fonds monétaires détiennent au moins 10% d’actifs avec une échéance maximale d’un jour et 20% supplémentaires avec une échéance maximale d’une semaine, afin de permettre le remboursement des investisseurs. Les fonds à valeur liquidative constante devront établir une réserve de fonds propres de 3%."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Fonds monétaire international (FMI) appelle les économies avancées à une action concertée pour limiter les risques associés au resserrement de la politique monétaire américaine, notamment pour les pays émergents qu’il juge particulièrement vulnérables.[S2]Dans une note préparée pour le sommet du G20 à Saint-Petersbourg et relayée par Reuters, le FMI ajoute avoir révisé à la baisse ses projections à court terme pour les principales économies émergentes.[S3]Mais compte tenu d’une accélération de la reprise dans les économies avancées, il s’attend toujours à une hausse de la croissance mondiale en 2014.",
      "question": "Quel organisme met en garde contre la vulnérabilité des pays émergents face au resserrement de la politique monétaire américaine ?",
      "answer": "Le Fonds monétaire international (FMI) met en garde contre la vulnérabilité des pays émergents face au resserrement de la politique monétaire américaine."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Ryanair n’a pas habitué le marché aux avertissements sur résultats.[S2]Le cours de la compagnie aérienne plongeait de plus de 13% ce matin en réaction à l’abaissement des objectifs du groupe.[S3]La compagnie irlandaise s’attend désormais à un bénéfice net au bas de sa fourchette précédemment communiquée de 570-600 millions d’euros, voire en-deçà si la tendance se poursuit l’hiver prochain.[S4]Le groupe souffre de la concurrence et des conséquences des politiques d’austérité en Europe sur le trafic aérien.",
      "question": "Pourquoi le cours de Ryanair a-t-il chuté de plus de 13% ?",
      "answer": "Le cours de Ryanair a chuté de plus de 13% en réaction à l'abaissement des objectifs du groupe, qui s'attend désormais à un bénéfice net au bas de sa fourchette précédemment communiquée."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Lors du conseil des ministres du 21 Août 2013, le gouvernement a présenté un projet de loi relatif à l’artisanat, au commerce et aux très petites entreprises.[S2]La ministre de l’artisanat, du commerce et du tourismeprévoit de revoir le régime de l’entreprise individuelle à responsabilité limitée (EIRL) afin de simplifier les obligations administratives des entrepreneurs en «limitant le formalisme exigé pour bénéficier de la protection du patrimoine personnel de l’entrepreneur, qu’il soit primo-créateur ou déjà en activité» .",
      "question": "Quel est l'objectif du gouvernement concernant le régime de l'EIRL selon l'article ?",
      "answer": "Le gouvernement souhaite simplifier le régime de l'EIRL en limitant les formalités administratives pour protéger le patrimoine personnel des entrepreneurs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Eugénie Berthet est en charge de la création et du développement d’un pôle dédié au droit fiscal.[S2]Elle intervient en matière d’actionnariat salarié, de management package, de transmission d’entreprises et de mobilité internationale.[S3]Ellegère égalementles aspects fiscaux de transactions immobilières et d’opérations de croissance externe en France et à l’international.[S4]Pinsent Masons est implanté en France depuis septembre 2012.[S5]L’équipe du bureau de Paris, composée de 25 avocats dont 11 associés, intervient dans les domaines du droit des affaires.[S6], Source : communiqué de presse",
      "question": "Qui a été nommée associée au cabinet Pinsent Masons et dans quel domaine intervient-elle ?",
      "answer": "Eugénie Berthet a été nommée associée au cabinet Pinsent Masons. Elle intervient dans le domaine du droit fiscal, notamment en matière d'actionnariat salarié, de management package, de transmission d'entreprises, de mobilité internationale, de transactions immobilières et d'opérations de croissance externe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Célèbre pour son apparition dans «Goldfinger», troisième volet des aventures de James Bond sorti en 1964, l’hôtel Fontainebleau Miami Beach pourrait connaître une évolution de son actionnariat.[S2]Dubai World est en discussions avancées pour céder sa participation de 50% à son associé, le développeur Turnberry.[S3]Selon le quotidien, qui cite une source proche du dossier, l’opération pourrait générer au moins 360 millions de dollars.",
      "question": "Quel est le montant minimum que pourrait générer la cession des parts de Dubai World dans l'hôtel de «Goldfinger» ?",
      "answer": "L'opération pourrait générer au moins 360 millions de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Bruxelles a autorisé hier le plan de dissolution de la banque nationalisée Hypo Alpe Adria, mais cette dernière devrait continuer à recevoir des fonds publics autrichiens jusqu’en 2017.[S2]La facture, qui s'élève déjà à 4,5 milliards d’euros, pourrait grimper à 9,5 milliards.",
      "question": "Quel est le montant total estimé de la facture pour la banque Hypo Alpe Adria en Autriche ?",
      "answer": "La facture pourrait grimper à 9,5 milliards d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]D’après la Commission, la directive AIFM tout juste transposée ne permet pas aux gestionnaires alternatifs d’utiliser leur passeport européen pour commercialiser des services connexes, comme le conseil en investissement, dans l’ensemble de l’Union.[S2]L’AMF et l’AFG s’en inquiètent.",
      "question": "Quelle préoccupation expriment l'AMF et l'AFG concernant la directive AIFM ?",
      "answer": "L'AMF et l'AFG s'inquiètent du fait que la directive AIFM ne permette pas aux gestionnaires alternatifs d'utiliser leur passeport européen pour commercialiser des services connexes, comme le conseil en investissement, dans l'ensemble de l'Union."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les représentants de la Place de Paris s’inquiètent d’une disposition de la directive sur les gestionnaires de fonds alternatifs (AIFM) qui pourrait freiner le développement des activités de ces derniers au sein de l’Union.[S2]L’Autorité des marchés financiers (AMF) et l’Association française de la gestion financière (AFG) déplorent que, selon une interprétation de la Commission, il ne soit pas possible à un gestionnaire d’utiliser son «passeport» AIFM pour commercialiser librement dans tous les pays de l’Union des services connexes à la gestion collective, comme la gestion individuelle, le conseil en investissement ou la réception et la transmission d’ordres.[S3]«Potentiellement, il y a un risque d’entrave au développement de l’activité de manière transfrontalière en dehors de la gestion collective», met en garde Stéphane Janin, directeur des affaires internationales de l’AFG.[S4]Le problème a été découvert après la publication par la Commission des textes définitifs sur l’AIFM en mars dernier, soit peu avant la transposition de la directive en France en juillet.[S5]«S’il devait y avoir une interdiction totale cela pourrait être un frein énorme par rapport à la commercialisation transfrontière de ces produits AIFM, beaucoup de gestionnaires de fonds s’abstiendraient , explique Edouard Vieillefond, secrétaire général adjoint à l’AMF.[S6]De notre point de vue, le passeport européen est affaibli dès lors que vous ne pouvez pas offrir à un client un ensemble complet de services».[S7]Alors que Bercy s’est intéressé au sujet, l’AMF a fait part de ses préoccupations dans un courrier envoyé à la Commission en juin et co-signé par ses homologues d’Irlande, de Malte, des Pays-Bas, du Luxembourg et du Royaume-Uni.[S8]Les autorités n’ont pas eu gain de cause.[S9]La Financial Conduct Authority britannique a, en conséquence, fait savoir cet été que pour elle, les gestionnaires alternatifs devraient pouvoir offrir, avec le passeport AIFM, des services connexes, dans toute l’Union.[S10]Pour Stéphane Janin, il serait bienvenu que les autres autorités suivent l’exemple britannique.[S11]«Si les régulateurs des principaux marchés européens se mettent d’accord entre eux pour interpréter la directive de façon à autoriser le passeport pour les services connexes, le problème pourrait être réglé en pratique», dit-il.[S12]Mais «idéalement, il faudrait que la Commission revoie la rédaction ou en tout cas son interprétation des textes», ajoute le directeur des affaires internationales de l’AFG.",
      "question": "Quelle disposition de la directive AIFM inquiète les autorités financières françaises et comment pourrait-elle affecter le développement des activités internationales des gestionnaires alternatifs ?",
      "answer": "Une disposition de la directive AIFM inquiète les autorités financières françaises, car elle interdirait aux gestionnaires alternatifs d’utiliser leur «passeport» AIFM pour commercialiser librement des services connexes comme la gestion individuelle ou le conseil en investissement à l’international. Cela pourrait freiner le développement des activités transfrontalières de ces gestionnaires."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La fronde des actionnaires minoritaires de Theolia ne faiblit pas.[S2]Des centaines de petits porteurs, détenant collectivement plus de 3,3 millions d’actions, soit près de 5% du capital, se sont réunis au sein de l’Association de défense des actionnaires minoritaires de Theolia (Adamt).[S3]Constituée trop tard pour faire appel de la décision de conformité de l’AMF du projet d’OPA de Macquarie sur Theolia, l’Adamt, via un de ses membres, a déposé lundi une plainte pénale contre X auprès du procureur de la République de Paris (pôle financier) pour « abus de biens sociaux, diffusion d’informations fausses ou trompeuses, manipulation de cours, faux et usage de faux ».[S4]L’OPA est ouverte depuis le 26 juillet et sera clôturée vendredi soir, mais l’Adamt la conteste vigoureusement.[S5]Alors que l’action Theolia s’est effondrée de 94% en cinq ans, le management, de concert avec l’initiateur de l’offre, s’apprête à retirer de la cote la société à « un prix au rabais de 1,70 euro par action, alors que l’entreprise est valorisée en actif net à 2,56 euros par action », fustige l’Adamt.[S6]De plus, « alors que l’offre était connue du management de nombreuses semaines, voire de nombreux mois avant son annonce officielle le 8 juillet, le groupe a diffusé au marché des mauvaises nouvelles qui ont fait plonger son cours de Bourse de 1,52 euro mi-avril à 1,12 euro à la veille de l’offre.[S7]Ceci a permis à Macquarie de lancer une offre présentant une surcote artificielle de 50% par rapport au dernier cours coté », explique Julien Visconti, avocat de l’Adamt.[S8]Ce dernier considère également que le management package du directeur général de Theolia « pose problème.[S9]Non seulement il est particulièrement généreux, mais encore attribué par la société elle-même à la veille de l’OPA, dans la plus grande opacité ».[S10]En outre, le peu de transparence sur les conditions de l’acquisition de Breeze début 2013, déjà invoqué par Yves Jacquin Depeyre en avril dernier, fait partie de la plainte déposée par l’Adamt.[S11]Theolia a présenté cette opération comme de la croissance externe, alors que « les actifs achetés étaient en réalité des obligations subordonnées d’un débiteur en défaut de paiement, acquises auprès d’un fonds dépendant d’un de ses actionnaires », précise Julien Visconti.[S12]Le dossier est désormais dans les mains du procureur qui pourrait décider l’ouverture d’une enquête et la nomination d’un juge d’instruction.",
      "question": "Pourquoi les petits actionnaires de Theolia ont-ils porté plainte au pénal ?",
      "answer": "Les petits actionnaires de Theolia ont porté plainte au pénal en raison de soupçons d'abus de biens sociaux, de diffusion d'informations fausses, de manipulation de cours, et de gestion opaque, notamment concernant l'OPA de Macquarie, l'acquisition de Breeze et le « management package » du directeur général."
    }
  ]
}